# golang-test-task


## The Best Scraper

Нам необходимо написать сервис мониторинг доступности определенного набора сервисов.

Список сервисов находится в файле sites.txt. 

Каждую минуту мы должны проверять доступность и время доступа к сервису.
Также у нас есть огромное количество пользователей которые хотя знать время доступа к сервису. 
Они могут запросить время доступа к случайному сервису, либо запросить сервис с
максимальным временем доступа, либо запросить сервис с минимальным временем доступа. 

Также у нас есть администарторы, которые хотят отслеживать статистику запросов от пользователей по всем сервисам. 


### Выбор БД для хранения результатов проверки времени доступа

Работа с результататами скрапинга будет осуществляться через интерфейс ScrappingResultRepository.

Реализация интерфейса будет на основе inmemory (redis), т.к. к результатам будет обеспечен быстрый и удобный доступ через hmget, вставка через hmset также весьма удобна.

max, min значения буду просто хранить в памяти.

### Выбор БД для хранения статистики по запросам

Работа со статистикой через интерфейс StatisticRepository.

Реализация на основе любой реляционки (возьму mysql), т.к. данные должны накапливаться.

### Запрос заданий на скрапинг

Работа со списком заданий через интерфейс TaskRepository.

Реализация по условию, через чтение файла sites.txt

### api endpoints

- GET    /service/:name - получение статистики о сервисе
- GET    /slow-service - получение сервиса с самым медленным ответом
- GET    /fast-service - получение сервиса с самым быстрым ответом
- GET    /admin/stats/services/:name - получение списка обращений по сервису

### конфиг через переменные окружения

- REDIS_ADDR=localhost:6379 - адрес редиса
- TASK_FILE=./tasks/services.txt - файл с заданиями
- API_ADDRESS=localhost:8080 - адрес порт для апи
- TASK_UPDATE_SECOND=30 - период запуска обработки заданий
- TASK_TIMEOUT=5 - таймаут на получение ответа от сервиса
- TASK_CHAN_DIMENSION=5 - размер канал для заданий
- NUM_WORKERS=10 - количество обработчиков заданий
- DB_USER=root
- DB_PASS=example
- DB_HOST=localhost:3306
- DB_NAME=scrapperdb